仰光軍隊辦公室炸彈襲擊 3軍人重傷

緬甸反軍政府示威未平息，軍方上周六（17日）在北部城市抹谷（Mogok）鎮壓造成3人死亡，仰光同日發生針對軍方的炸彈襲擊，3名軍方人員重傷。當局加緊打壓新聞自由，媒體《密支那新聞》的3名記者上周先後被捕。

位於曼德勒省的抹谷當日早上有逾千名民眾示威，支持上周五（16日）反對派成立的全國團結政府，示威開始後約45分鐘，警方到場鎮壓，對示威者開槍，最少3人被擊斃，有目擊者指其中兩名死者年約20多歲，分別頭部及腹部中槍。警方又向嘗試撿起屍體的示威者開槍，其後警方上前將屍體運往抹谷公共醫院，另有2人中槍受槍被捕，有片段拍到武裝部隊成員的對話，揚言想殺死示威者。

追訪反政變新聞為主的《密支那新聞》透露，報館的3名記者於上周被軍方拘捕，分別為22歲及23歲男記者哈杰（Ah Je）與克里斯托弗（Christopher），以及22歲女記者瑪苗密密班（Ma Myo Myat Myat Pan），總編輯指他們被囚於軍方的審問中心，憂慮可能被軍方虐待。

此外，上周六仰光軍隊的辦公室在下午約2時遭3枚土製炸彈襲擊，3名軍人受重傷，其中一人情況嚴重。有目擊者指有人從辦公室外投擲炸彈，爆炸後不久就有救護車到場。

https://hk.on. cc/hk/bkn/cnt/intnews/20210418/bkn-20210418160258832-0418_00992_001.html

好勁

其實緬甸係咪已經完左？

打緊仗

對抗極權政府

緬甸班軍人下場一定要不得好死